\documentclass{oblivoir}
\usepackage{kotex}

\title{\textbf{제1차 2026 서울대학교 x 고려대학교 교류전 회의}}
\author{서울대학교 언어학과 서포터즈 2기, 고려대학교 언어학과 집행부 단언[斷言]}
\date{2026.07.04}

\begin{document}
\maketitle

\begin{itemize}
    \item [\textbf{일시}] 2026년 7월 4일 토요일 13:00
    \item [\textbf{장소}] 서울특별시 성북구 고려대로22길 5, 카페 안암동
    \item [\textbf{참석자}] 서울대학교 언어학과 서포터즈 김소미, 이승헌, 카즈네 \\고려대학교 언어학과 집행부 김세찬, 복찬영, 정원준
    \item [\textbf{속기자}] 이승헌
\end{itemize}

\textit{개회 13:20}
\begin{enumerate}
    \item 교류전 날짜 논의의 건
    \begin{itemize}
        \item [승헌] 우선 교류전 날짜를 정해야 함.
        \item [찬영] 작년 교류전은 11/14(금)에 진행했었음. 올해는 9월 중으로 앞당기는 것이 어떠한지?
        \item [원준] 중간고사 시험기간을 고려하였을 때 추석 연휴 전에는 진행하는 것이 좋을 듯.
        \item [승헌] 그렇다면 요일은 작년과 동일하게 해서 금요일 오후 중으로 진행해보자. 
        \item [세찬] 고려대는 개강총회, 개강파티 등을 월~$\sim$~목에 진행해서, 금요일에 교류전을 할 계획이라면 개강 초에 진행해도 상관없을 듯.
        \item [승헌] 가수요 조사 진행해주시면 적당한 강의실을 예약하겠음.
        \item 교류전 날짜 확정: 2026년 9월 18일 금요일
    \end{itemize}
    \item 타임라인
    \\--- 가수요 조사: ~$\sim$~8/31까지
    \\--- 실수요 조사: ~$\sim$~9/6까지 
    \\ 교류전 타임라인
    \\-- 16:00 ~$\sim$~ 16:40: 학교 소개 및 아이스브레이킹 세션 (카즈네 게임)\footnote{카즈네가 게임 준비해 올 예정.}
    \\-- 16:40 ~$\sim$~ 18:00: 레크리에이션 진행\footnote{쉬는시간 포함.}\footnote{레크용 PPT 제작 담당: 이승헌}
    \begin{enumerate}
        \item 학교, 학과 퀴즈 (각 학교에서 준비)
        \item 언어학자 + 언어학과 교수님 진진가 (서울대 담당)
        \item (쉬는시간)
        \item 미니미니언올: 난이도 下 7문항 + 난이도 上 3문항 (고려대 정원준 담당)
        \item 계산 문제: 각 학교에서 사용하고픈 숫자 20개씩 준비\footnote{자세한 문제 설계는 다음 회의 때 진행.}
    \end{enumerate}
    -- 18:00 ~$\sim$~ 18:30: 상품 배부 및 마무리
    \item 오프닝 영상 기획의 건
    \\영상 1: 찬영님 입대 상황을 활용한 영상 (고려대 담당)\footnote{다음 회의 전까지 기획, 촬영, 편집 담당자 선정 요망}
    \\영상 2: 도정업 교수님 응원 영상 (서울대 담당)    
    \item 상품 지급 아이디어 논의의 건 (상품 → 우승팀만 지급)
    \\--- (서울대 준비 상품) 언어학과 굿즈 스티커\footnote{재고 남아있는지, 없다면 추가 발주 가능한지 문의해 보아야 함.}
    \\--- (고려대 준비 상품) 우승팀 판넬
    \\--- (공통) 각 학교 볼펜
    \item 기타 안건
    \\--- 스케치북 \& 보드마카 → 서울대 측에서 준비
    \\--- 교류전 당일: 서울대 측에서 낙성대 or 설입으로 사람 파견하는 것을 제안\footnote{찾아오는 길이 복잡할 수 있으므로}
    \\--- 제2차 회의 일정 결정
    \begin{itemize}
        \item [승헌] 제2차 회의는 7월말 ~$\sim$~ 8월초에 하는 것을 제안. 다들 시간 괜찮으신지?
        \item [전원] ㅇㅇ
        \item [승헌] 투표를 올려보고 최다 득표 시간대로 비대면 회의를 진행하겠음. 
        \item [카즈네] 양측은 다음 회의 전까지 교류전에 활용할 수 있는 예산을 알아와야 함.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\textit{폐회 14:42}
\end{document}
